\subsection{Múltiples \textit{pipelines}}

Una de les primeres arquitectures
desenvolupades,
quan no havíem fet
el \textit{join} a la
base de dades \acrshort{sql},
ha estat la figura
\ref{fig:multiPipelineLogstashArqui}.
\\

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]
    {120-diseny/resources/3-elastic/1-triple-pipeline.png}
    \caption{Múltiples \textit{pipelines} a Logstash}
    \label{fig:multiPipelineLogstashArqui}
\end{figure}

Aquí tenim totes les \textit{pipelines}
independents unes de les altres i cada
una dedicada a extreure les dades
d'una sola taula.

És intuïtiu i fàcil d'entendre,
però Elasticsearch no està dissenyat
per fer \textit{joins}.
És per això que no ens acaba de semblar una bona
arquitectura, ja que no podem
visualitzar l'ús de la plataforma
relacionada amb els usuaris o els
cursos.
\\

\subsection{Execucions de Logstash}

És important saber que si totes les
\textit{pipelines} acaben,
només llavors l'execució de
Logstash també acabarà.
\\

Aquesta arquitectura pot ser
interessant si volem saber
quan ha acabat de fer la
feina.
Tanmateix no té per què acabar
Logstash,
només ho farà si tots els
\textit{plugins} d'entrada
acaben i tots els
\textit{plugins} acaben buits.
\\

De fet,
el \textit{plugin}
\acrshort{jdbc} d'entrada
de Logstash es pot configurar
sense el paràmetre
\texttt{schedule} o amb ell.
Si no el té configurat,
acabarà,
i si es defineix aquesta
clau,
llavors s'executarà amb
la freqüència programada.

Ho podem configurar, posem pel cas,
un cop a la setmana
com mostra l'exemple
\ref{code:scheduleCopPerSetmana}.
\\

\begin{lstlisting}[
caption={Cada dissabte a les 10 del matí
\protect\footnotemark
},
float,
label=code:scheduleCopPerSetmana
]
  schedule => "00 10 * * sun"
\end{lstlisting}

\footnotetext{
  Per més informació
  podeu accedir a la cita
  \parencite{gitLogstashJdbcScheduler}.
}
